Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое обработчик событий.

Это как бы метод нашего переменной(объекта), за которым мы устанавливаем отслеживание определенных событий, и указываем что должно выполняться, в случае, если данное событие происходит.